%%% Copyright (C) 2025 Vincent Goulet
%%%
%%% Ce fichier fait partie du projet «IFT-4902 Programmation avec R
%%% pour l'analyse de données»
%%% https://gitlab.com/vigou3/programmation-avec-r-analyse-donnees
%%%
%%% Cette création est mise à disposition selon le contrat
%%% Attribution-Partage dans les mêmes conditions 4.0 International de
%%% Creative Commons.
%%% https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/

%% couleurs
\colorlet{plainface}{Snow1}     % cellule 
\colorlet{indexedface}{Orchid2} % cellule indexée

%% disposition
\psset{viewpoint=20 0 0}

%% vecteurs
\ifundef{\pVectorThree}{\newsavebox{\pVectorThree}}{\relax}
\savebox{\pVectorThree}(0,0)[bl]{%
  \psSolid[object=grille,base=0 1 0 3,RotY=90,fillcolor=plainface,action=draw*](4,0,2)
}
\ifundef{\pVectorFour}{\newsavebox{\pVectorFour}}{\relax}
\savebox{\pVectorFour}(0,0)[bl]{%
  \psSolid[object=grille,base=0 1 0 4,RotY=90,fillcolor=plainface,action=draw*](4,0,2)
}
\ifundef{\pVectorFive}{\newsavebox{\pVectorFive}}{\relax}
\savebox{\pVectorFive}(0,0)[bl]{%
  \psSolid[object=grille,base=0 1 0 5,RotY=90,fillcolor=plainface,action=draw*](4,0,2)
}

%% matrices de base
\ifundef{\pMatrix}{\newsavebox{\pMatrix}}{\relax}
\savebox{\pMatrix}(0,0)[bl]{%
  \psSolid[object=grille,base=0 3 0 4,RotY=90,fillcolor=plainface,action=draw*](4,0,3)
}
\ifundef{\pMatrixFourByFive}{\newsavebox{\pMatrixFourByFive}}{\relax}
\savebox{\pMatrixFourByFive}(0,0)[bl]{%
  \psSolid[object=grille,base=0 4 0 5,RotY=90,fillcolor=plainface,action=draw*](4,0,3.5)
}
\ifundef{\pMatrixThreeByFive}{\newsavebox{\pMatrixThreeByFive}}{\relax}
\savebox{\pMatrixThreeByFive}(0,0)[bl]{%
  \psSolid[object=grille,base=0 3 0 5,RotY=90,fillcolor=plainface,action=draw*](4,0,3)
}

%% matrices indicées
\ifundef{\iMatrixRow}{\newsavebox{\iMatrixRow}}{\relax}
\savebox{\iMatrixRow}(0,0)[bl]{%
  \usebox{\pMatrix}%
  \psSolid[object=grille,base=0 1 0 4,RotY=90,fillcolor=indexedface,action=draw*](4,0,3)
}
\ifundef{\iMatrixCol}{\newsavebox{\iMatrixCol}}{\relax}
\savebox{\iMatrixCol}(0,0)[bl]{%
  \usebox{\pMatrix}%
  \psSolid[object=grille,base=0 3 0 1,RotY=90,fillcolor=indexedface,action=draw*](4,2,3)
}
\ifundef{\iMatrixSingle}{\newsavebox{\iMatrixSingle}}{\relax}
\savebox{\iMatrixSingle}(0,0)[bl]{%
  \usebox{\pMatrix}%
  \psSolid[object=grille,base=0 1 0 1,RotY=90,fillcolor=indexedface,action=draw*](4,2,3)
}

%% matrices explosées par application
\ifundef{\aMatrixRow}{\newsavebox{\aMatrixRow}}{\relax}
\savebox{\aMatrixRow}(0,0)[bl]{%
  \multido{\nZ=0.5+1.5}{3}{%
    \psSolid[object=grille,base=0 1 0 4,RotY=90,fillcolor=indexedface,action=draw*](4,0,\nZ)
  }
}
\ifundef{\aMatrixCol}{\newsavebox{\aMatrixCol}}{\relax}
\savebox{\aMatrixCol}(0,0)[bl]{%
  \multido{\nY=-0.5+1.5}{4}{%
    \psSolid[object=grille,base=0 3 0 1,RotY=90,fillcolor=indexedface,action=draw*](4,\nY,3)
  }
}
